РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

Выпуск 6

00:14 Жанна: Здравствуйте! С вами ведущая программы «Вдвоём наедине» Жанна. И сегодня мы решили сделать необычный формат нашей программы. И вот по какому случаю. К нам пришла не просто гостья. К нам пришёл человек, который после просмотра наших передач смог не только разобраться самостоятельно в некоторых шаблонах своего Животного начала, но и подобрать интересный материал касательно этих проблем в обществе. Более того, наша гостья смогла систематизировать этот материал и сделать интересную видеоподборку и инфографику. Наш коллектив, который участвует в создании этой передачи, очень рад тому, что стали появляться люди, которые не просто вдумчиво работают над собой, но начинают включаться активно в процесс созидания, свершение полезных дел и для себя, и для общества.

01:08 Гостья: Когда я начала в себе откапывать какой-то шаблон, то я поняла, что он очень глубокий, и в обществе тоже проявляется очень интересно. Мне стало интересно узнать его проявление как в себе, так и в обществе. И я занялась поисками по этой теме в интернете и в целом раскручивать. Собранный материал я записывала. И набралась громадная папка с документами - это и собственные наблюдения, какие-то мысли, и то, что я в интернете находила, записывала. И я поняла, что классно было бы это структурировать, чтобы оно было более доступно, просто и ясно, когда рассказываешь или ищешь новые сведения дальше, или делишься с другими,

01:48 Жанна: Если ты сам поймёшь, то ты сможешь объяснить и другому.

01:53 Гостья: Да, да, правильно. В общем, я хотела рассказать сегодня, о таком шаблоне, который я в себе раскопала, как кумирство. И рассказать, как именно я его в себе увидела, потому что увидела я не сразу, а с явных его проявлений, более прогрессирующих. Я его заметила в такой период моей жизни, когда было много ответственной работы, которую мне было интересно делать, она была классная, и могла повлиять на многих людей. И, как говорится, ничего беды не предвещало. Я начала обращать внимание на то, что даже в процессе делания какой-то работы я не полностью в процессе, какая-то часть моих мыслей где-то там, на фоне, она постоянно где-то в другом месте. И сначала, когда я начала это замечать, то особо не придавала этому значение, потому что это нормально для меня, у меня такой характер, что я постоянно на несколько процентов не здесь. Я как будто летаю постоянно где-то в облаках. Но потом я начала замечать, что это летание сказывается на самой работе. То есть я не выкладываюсь на сто процентов, я не сосредотачиваюсь полностью. И результат не такой, как хотелось бы. Да и сам процесс работы по внутренним ощущениям не такой, как мог бы быть, потому что я постоянно улетаю в какие-то мысли, в какие-то мечтания, в какие-то летания в облаках. И захотела в этом разобраться. Чтобы разобраться, применяла этот способ как распространённое выписывание своих мыслей. То есть просто начала выписывать мысли, которые мне приходят в этот момент, когда я летаю, точнее, когда я делаю работу, что меня отвлекает. Уже при анализе очень интересный вывод для себя сделала, что большинство этих мечтательных мыслей, они касаются именно каких-то людей противоположного пола, то есть парней, мальчиков, мужчин, часто актёров, певцов, может каких-то вообще незнакомых, с которыми я даже близко не знакома, но они меня где-то эмоционально впечатлили. И я просто начинаю как-то крутиться возле них, что-то представлять, думать как-то отдалённо там о них, какие-то моменты появляются, представления, если бы мы встретились...

04:20 Жанна: А это сопровождается эмоциями?

04:22 Гость: Ну, конечно. Эти мысли, они как бы комфорт приносят. То есть это сопровождается каким-то уютненьким комфортом, эмоциональной какой-то приятностью. Эти мысли во мне, потому что я хочу их думать, я это осознала. Мне нравятся те эмоции, которые они доставляют, и поэтому я их не игнорировала, а сознательно у себя оставляла, тем более, что они со мной, сколько я себя помню. Когда я этот момент зафиксировала, как сказать, что вот сейчас я об этом думаю. И я начала раскапывать в прошлом, анализировать своё животное, используя модели данные в программе «Вдвоём наедине», до детства докопалась. Я поняла, что у меня это постоянно. В моём мышлении постоянно присутствуют какие-то фоновые образы, которые эмоционально мне какую-то приятность приносят. Но на самом деле, она временная, пустая, поверхностная, но такая приятненькая. И я удерживаю этот момент. И потом, когда я поняла, что это оказывает плохое влияние на мою жизнь, на моё внутреннее состояние, на работу, то начала копать в детство, в детство, в детство. И что я там увидела? Во-первых, что я с детства, сколько себя помню, всегда была фанаткой кого-то, какой-то звезды, какого-то актёра, а потом это переросло в быть фанаткой какого-то человека, и даже не одного. Есть главный, на ком ты фанатеешь, но в это же время у тебя в голове, может быть куча еще людей, которые там просто крутятся, и ты о них что-то представляешь. И вспомнила такой момент в детстве, который, как мне кажется, по ощущениям, был именно первый раз, где я это почувствовала. Я маленькая была, дошкольного возраста, и смотрела фильм с актером, которого впоследствии я назвала своим любимым. И, естественно, он там был герой, он такой романтичный, как в голливудских фильмах. И даже во время просмотра фильма чувствую, как влюбляешься. Влюбляюсь в главного героя. Классно всё. Я это зафиксировала в себе. Помню, ещё во дворе подругам рассказывала, что я влюбилась в этого героя. И помню, что я дома одна и просто начинаю себе прокручивать какие-то сцены из фильма, подсознательно, ставя себя на место его спутницы и всех, с кем он общался, которым он делал комплименты, и понимаю, что во мне рождается чувство такой приятности. Даже не знаешь, как охарактеризовать это чувство, то есть приятности, комфорта. И что сознание зафиксировало в тот момент? Что я могу получать вот это лёгкое чувство удовольствия, даже ничего не предпринимая во внешнем мире, просто фантазируя. То есть просто рисуя себе образ, представляя, как я с ним говорю, как он приезжает ко мне в этот городок, где я живу. Эти сами по себе образы уже приносят какое-то удовлетворение. И этот момент чётко зафиксировался. С тех пор на протяжении жизни происходит манипуляция именно в образах, в фантазиях. То есть я хватаю себе образы актёров, певцов, людей, которых я знаю, помещаю их образы в голову, и уже там себе придумываю, манипулирую. Они же, по сути, делают, что я там хочу. То есть удовольствие, которое я получаю, это как раз удовольствие от манипуляции, потому что всё происходит именно так, как я себе представляю. И дальше был первый момент, который я запомнила, как всплеск. В дальнейшем оно перекатилось в фанатство. Когда я была маленькая, это были поп-звезды девушки. Во многих случаях я ставила себя на их место, то есть тоже представляла, как пою, это чувство появилось, как достичь славы через творчество. То есть появилось желание через творчество манипулировать вниманием людей за счёт того, что ты знаменитый и популярный. Сначала это звёзды были девушки, а потом это всё, естественно, перекатилось на какие-то мужские группы. В моём подростковом возрасте это были готические группы дарк-направления и была одна группа, на которую я была зациклена очень сильно, на её вокалистов в том числе. И это был действительно период, когда, наверное, 98% моего мышления и моего существование это были мысли об этой группе, об их фронтмене, вообще о всём, что может быть с ними связано. Депрессия, страдания, всплески ненависти, агрессии, это тоже всё было.

09:17

Эмоциональная привязка

Заражение иллюзий

Сужение сознания

Слив своей творческой энергии

Управляемость

Утрата жизненных сил

Замещение своей жизни иллюзией

09:51 Гость: Когда я сейчас смотрю свои дневники, читаю, как оно влияло и на моё творчество. Стихи были в их стиле, песни про любовь, смерть, страдания, демоны… Например, такие стихи были адресованны фронтменам: «Ты во мне порождаешь тысячи демонов, которые меня изнутри съедают, я от этого страдаю, но за Любовь к тебе на это согласна». То есть мне приносит кайф страдания ради Любви к тебе. Что-то такое было. Я понимала, этот процесс фиксировала, который реально происходил. То есть мои, что я называла «чувства», хотя это были обычные привязанности, очень губительные, они реально меня разрушали, и я это чувствовала. Но в это же время прикрывалась тем, что это же кайф, когда страдаешь. Хотя, где же оно в кайф, когда ты постоянно находишься в угнетенном состоянии, ненависти какой-то. Или ещё стихи: «Тысячи девочек, по всему миру, страдают из-за тебя, а тебе вообще без разницы, но мы тебя всё равно любим», что-то такое. Сам факт, что интересно, что, в принципе, процесс реально фиксировался в этих же песнях.

11:14 Жанна: Интересно, что ты осознанно принимала, признавала, что оно порождает в тебе тысячи демонов, и что «я согласна».

11:23 Гость: И согласие именно было. И почему?

11:25 Жанна: Это своего рода сделка. Сейчас, после прочтения книги, прозреваешь, да? Глаза открываются заново!

11:36 Гость: Совершенно верно. А что было наградой? Это были эмоции. За что сделка? Почему я, грубо говоря, себя отдаю на страдание? Чтобы получать поверхностные эмоции. И впоследствии вот эта зависимость от эмоций, она тоже в жизни появилась. В каждом дне, в каждой мысли проявляется. Быть постоянно эмоционально насыщенной, подпитанной, какие-то такие эмоции, эмоции, эмоции, эмоции постоянно. В то же время у меня был творческий поиск. Я осваивала программы разные по творчеству, рисовала, музыкой занималась, в разном творчестве себя проявляла. И была уверена, что источником вдохновения на творчество как раз была эта музыка. Естественно, что всё творчество тоже было посвящено этой теме, этим же вокалистам или другим моим любимым кумирам, от которых я фанатела, фанатам. И в целом этой мрачной теме. Вот.

12:35 Жанна: А ты искала для себя фанатов? Или они сами находились? Или это было просто популярное движение среди людей твоего возраста? Как ты их находила для себя? Ты их искала или они сами появлялись?

12:53 Гость: Они сами появлялись. Например, я помню, что вот с этой группой, которая самая такая, я просто увидела их клип по телевизору на MTV и почувствовала внутри в тот момент, когда я смотрела первый раз этот клип или второй, уже неважно, при взгляде на их лица, эту приятность внутри. От песни, от всего. То есть слушаешь песню, смотришь на вокалиста, приятно, классно. Подходит образ, чтобы на нём зациклиться.

13:18 Жанна: А чем берёт?

13:20 Гость: Эмоциональная зацепка, эмоциональная.

13:22 Жанна: Ты на него внешне смотришь, тебе нравится музыка или всё вместе? Цельный образ.

13:28 Гость: Всё вместе. Цельный образ, да. Этот цельный образ, он внутри как бы цепляется, как за крючок. Ты чувствуешь, что ты зацепился и всё, ты уже готов зацикливаться. И оно происходит именно на эмоциональном уровне, когда вот понравилось. То есть ты не анализируешь - на этом буду зацикливаться, а на этом нет. Нет, оно происходит где-то бесконтрольно. То есть это реально именно чистая эмоция.

13:56 Жанна: То есть даже если спросить тебя - нравится или нет, ты говоришь нравится, а почему? Просто нравится, да?

14:04 Гость: Цепляет. Есть сейчас такое модное слово: “цепляет”. Потому что цепляет. Вот что-то внутри там цепляет. Вот. Если вернуться к вдохновению. Я была уверена, что они источник моего вдохновения. Хотя на самом деле, после прочтения книги, после анализа, понимаю, что процесс происходил совершенно обратный. В это же время, мне было уже не 12-13 лет, а чуть больше, но в любом случае, это идёт всплеск подросткового энтузиазма, творческой энергии. Он идёт сам по себе. Его источник — это внутреннее, что есть в нас. А я этот всплеск, сужала до какой-то одной точки, безмерно сужала до кумиров. И была уверена, что они есть источник этого всплеска.

14:49 Жанна: Если сейчас проанализировать, то наоборот, они отнимали твои силы и время.

14:54 Гость: Да, совершенно верно. Оно сужалось, отнималось, сливалось в них, как в дыру какую-то. И всё. И это не был источник моего вдохновения, а это реально был пожиратель. Пожиратель моего вдохновения.

15:11

У тебя есть ресурс

Время

У тебя есть сила

Внимание

Но ты их

Сливаешь

Сливаешь в никуда

Можно по-другому

Направляешь в настоящее

Развиваешься

Обогащается

Освобождаешься

Формируешь внутреннюю основу

Не будь

Зомби

Формируй

Настоящего себя

16:03 Гость: Но момент вот этого всплеска, вот этой творческой зажённости, которая идёт в подростковом возрасте, она же идёт, по сути, от Духовного мира. И цель её, как мне кажется, чтобы человек это направил в то, что позволит раскрыть себя широко. То есть сознание своё направил на вопросы, которые бы его расширяли. Например, если взять мою цель, то я направила этот всплеск на то, как сделать свою фантазию реалистичной, чтобы моя манипуляция была более реалистичной за счёт творчества. Ведь в творчестве я реализовывалась, делала реальным то, что представляла. А могла ведь направить эту силу на другие цели? Вот, например, на поиск ответов на вопросы. Не просто так ведь они появляются, вопросы: кто я? зачем я здесь? И если реально этот всплеск направить на то, чтобы искренне захотеть узнать ответы на эти вопросы, стать ближе к себе настоящему, потому что так же всё происходит.

17:14 Жанна:А были эти вопросы?

17:15 Гость: Были. Эти вопросы были. Анализируя свои дневники, я вижу, что они были. В принципе, с этой целью я и искала, читала всяких авторов, знаешь, и по психологии, и по эзотерике и подобное. Вот ещё какой момент я отметила. Это то, что, как я уже говорила, в тот период, в том возрасте для меня характерны были перепады настроений, депрессивные состояния, страх смерти, вспышки ненависти к людям, к себе, угнетения. И я это объясняла тем, что для подростков это, в принципе, нормально в это время, то есть идёт поиск себя, и так далее. Хотя теперь я понимаю, что как раз причиной этого всего и была моя зацикленность, потому что все мои положительные силы отдавались в эту иллюзию, которая не была реальностью. Происходил такой диссонанс, постоянно какая-то депрессивность, какое-то угнетение. Потому что ведь я чувствовала, по тем же стихам, что происходит что-то не то, что меня что-то съедает и давит. Но я всё равно шла на это, и результатом этого были всякие депрессивные моменты. Вот. Этот фанатизм потом, естественно, перешёл и на реальных людей. Я находила себе среди знакомых своих какой-то образ. И опять же, вот как ты спрашивала, как происходил момент зацикленности, это мог быть вообще один контакт глаза в глаза, всё. Я чётко помню один из таких самых ярких моментов, когда я зациклилась очень сильно на реальном человеке, с которым не была знакома. Я присутствовала на каком-то мероприятии, на котором мы встретились глаза в глаза, и он дальше пошёл, а у меня, знаешь, глаза за ним направились. Я почувствовала какое-то такое «джуж» и всё. И ты, как зомби какой-то. Всё, у тебя уже на этом человеке зацикленность. И идёт дальше какой-то момент? Ты начинаешь представлять себе образ в голове. Образ. Это даже не человек. Я бы даже не сказала, что это зацикленность на человеке. Это зацикленность на образе, который я сама себе создаю. И так оно и было. Я писала истории про этого человека, про образ, который я себе создала. Придумывала истории, естественно, где я героиня, где там всё как-то так развивается, что мы начинаем дружить, общаться, играть в одной группе. Представляла ещё моменты, рисунки какие-то рисовала, видео какие-то делала, что-то там обрабатывала, поддерживала этот образ как только могла. И что самое интересное, когда в реальной жизни мы познакомились, пообщались, мне потом так было плохо после вот этого общения, какое-то ощущение пустоты, когда ты понимаешь, что этот человек совсем, совсем не то, что ты себе там нарисовал, это совсем не тот образ. И после этого такой выбор делается, что мне не надо вообще в реальности ни с кем общаться. Я просто к тому, что был сделан такой выбор, почему у меня потом практически не было отношений ни с мальчиками, ни с кем. Зачем, если можно всё себе представлять - встречи, комплименты. Человек будет вести себя в твоей фантазии так, как ты хочешь. Манипуляция идеальная. Зачем это всё в реальность переносить, когда у тебя всё в голове идеально? Появился момент зацепки, и сформировался шаблон сильной зацикленности. Вот оттуда всё идёт, и до недавнего времени постоянный поиск того, кем можно зациклиться. Подсознательно когда ты ищешь, чтобы был опять вот этот момент “джужж”, вот с кем-то. Главное, чтобы вот это “джужж” произошло, именно внутреннее, и всё. А получается, что на самом деле происходит? Сейчас я уже понимаю. Эмоциональная привязка. То есть эмоционально я зацикливаюсь на образе, и начинаю всю свою энергию, какое-то желание, прану глупо сливать в этот образ. Это то, что я про демонов писала, так оно и есть. Демон создаётся и этот демон просто хавает((ест,жрëт)) энергию. А мне аж хочется, есть желание думать об этом, что-то представлять, потому что оно даëт эмоции. Но после этих эмоций, они прошли, после них пусто. Происходит постоянно вверх-вниз, вверх-вниз, вверх-вниз. И когда ты начинаешь быть зависимым от него, оно как-то накатано идёт, потому что, в принципе, я поняла этот момент фанатства, зацикленности, что оно плохо. Ещё, наверное, когда в университет поступила, то дала себе такое условие: всё, отныне ни от кого не фанатею, на мальчиках не зацикливаюсь. И что, оно так пропало после этого? Всё равно оно происходило. Потому что, то случайно с кем-то говорю — всё, оно уже в голове. Вижу какой-то фильм — всё, там уже представляю себе. А почему? Потому что этот шаблон, он накатался. И по инерции идёт, идёт, идёт, идёт. Естественно, тогда не было настоящего понимания, что в этот момент происходит. Потому что, как я понимаю, почему так важно животину разоблачать для себя и в целом, чтобы понять, как она мне вредит, как Личности, то есть в чём заключается её деструктивный момент. И если взять конкретно шаблон кумирства, то деструктивный момент заключается в том, чтобы свою энергию и потенциал, вот эту зажжённость, которая может быть потрачена для развития, для достижения цели главной, для познания себя, для того, чтобы быть ближе к себе, для того, чтобы жить, для того, чтобы я как Личность смогла реально жить, широко, полностью осознанно, я это направляю в условную жизнь, в фантазию. То есть я добровольно говорю: “Хорошо, окей, я не буду жить, поживи вот ты, иллюзия”. Это, как мультяшный герой. Потому что нет этого человека в реальности, которого ты себе рисуешь. Просто когда ты понимаешь, насколько это всё иллюзорно. Опять же на контрасте - ты можешь эту энергию потратить просто, чтобы понять, кто ты, и реально ЖИТЬ начать, чтобы мир чувствовать, видеть, осознавать широко. А ты, получается, её сливаешь, мало того, что даже не на себя, так ещё в какую-то пустоту, плоскую пустоту, которая вообще не имеет никакого смысла. И вот когда это осознала…

24:05 Жанна: Искусственно созданная иллюзия в искусственном мире.

24:08 Гостья: Да. Слово «искусственное» умножить на 100. И даже когда ты принимаешь серьёзное решение от этого шаблона избавиться, то этого оказывается мало. Потому что даже сейчас, когда я его проанализировала, поняла, увидела, оно всё равно приходит. Просто понять, что это не мой интерес, и что это не я, что это не в моих интересах вообще. Допустим, я что-то делаю сейчас, какую-то работу, у меня всё равно может всплыть какой-то актёр, которого я недавно видела, и такое, а давай подумаем, а что, если бы он видел эту работу, которую ты сейчас делаешь. И у меня уже фантазирование начинается. И сразу: “стоп, стоп, ну стоп”. Не надо, реально не надо, потому что одна мысль, она тянет за собой вторую, третью. То есть этот шаблон, который вытаскивает твою энергию, он изворотливый, он найдёт как, к чему привязаться, к какому-то реальному действию, которое я делаю: “А как бы там то, а как бы сё”. Его сразу надо рубить. В чём заключается эта рубка? В моменте «не хочу». Вот именно «не хочу», потому что оно уже появляется, потому что «хочу» на самом деле.

24:44 Жанна: Ты так рассказываешь, что у меня родился образ в голове. Как будто бы кто-то, некто, можно назвать его представителем животного начала, как будто бы образ человека, то есть тело, находится где-то в другом измерении, как будто бы в голове. У него своя комната, куча экранов и он сидит развалившись и выбирает себе новую иллюзию. У него есть очень много всяких экранов, на которые он смотрит и выбирает то, чем можно заинтересовать твою личность. Живёт своей жизнью и думает, втихаря от тебя сначала, а потом подкидывает именно самую яркую на его взгляд модель, которую ты примешь как Личность и заинтересуешься, то есть пойдёшь обдумывать, создавать, подпитывать своей силой то, что он подберёт. Как будто он берёт из этих миллионов образов какой-то самый яркий, который зацепит твою Личность, чтобы ты отдала как можно больше своего внимания и полностью погрузилась в фантазию. То есть такое впечатление, что возле него стоит ещё одно кресло специально для тебя, чтобы ты пришла туда со своими силами, со своей энергией начала питать эти образы, то есть придавала им объёмы, Жизнь, чтобы вот эти экраны, за которыми он сидит, они пока не живые, они плоские - правда, образы, они какие-то плоские сначала - а чтобы ты пришла и наполнила их жизни. И он уже, получается, сидит в кресле, а находится в каком-то мире объёмном, 3D-объём такой, со всеми запахами, с ощущениями. То есть твоя сила, она вдыхает именно жизнь, но на самом деле этой жизни нет. Но ты живёшь именно в фантазии, которую кто-то, а именно твоё животное начало создаёт, а ты её можешь либо подпитать и принять, как бы дать ей форму, дать ей жизнь, причём дать ей жизнь где-то не здесь, а где-то в его мире, то есть ты питаешь его мир.

28:11 Гостья: 100 процентов. В связи с этим образом, пришло ещё одно размышление. Почему в целом подростки, я в том числе, в это время убегают в фантазию зачастую? Потому что, этот реальный мир, который начинают осознавать дети и из него хочется убежать в свою фантазию, и начинают строить себе иллюзии. Просто в это время, когда начинаешь чувствовать, то реальность оказывается пустая, то, что ты думал, что это реальность, а она пустая. И вместо того, чтобы искать, что же тогда настоящее, строишь ещё одну себе иллюзию, в которую убегаешь. То есть ты понимаешь, что эта иллюзия и убегаешь во вторую иллюзию. Хотя на самом деле, если разобраться…

28:58 Жанна: Почему человек убегает в свою иллюзию, именно в фантазию, погружается? Потому что, как ты правильно сказала, я там манипулирую, я там полностью руковожу процессом, правильно? А в жизни как происходит? Не от тебя зависит исход событий. В том плане, что много людей, и нужно уважать выбор каждого. А ты хочешь, чтобы тот, тот и тот, в силу своего эгоизма, мании величия, всех наших качеств от Животного начала, которые проявляются. Ты себе рисуешь, что должно быть так. Оно тебе подсказывает, что в этой ситуации этот человек должен тебе ответить вот так вот. Но те же иллюзии только на реальных людях, которые существуют, ты понимаешь, что оно не работает здесь. И поэтому создаёшь мир, в котором это всё работает. Ведь в этом мире не работают эти законы, эти манипуляции, оно всё вообще не имеет значения никакого. Лучше создать свой красочный мир, в котором ты будешь главной, ты будешь создавать сценарии и наделять качествами такими, которые тебе приятны.

30:17 Гостья: Да, так оно и есть.

30:20 Жанна: Просто интересен тот факт, что и здесь иллюзия, и там иллюзия. И то, что всё порождается вот этими желаниями. Желаниями именно манипулировать и желаниями, чтобы было по-моему. То есть, чтобы все подчинялись мне. И взаимоотношения, почему они могут не устраивать? Если меня что-то не устраивает, это означает, что я чего-то хочу от другого человека, что он не должен делать, не обязан. Никто никому ничего не должен.

30:57 Гостья: Если меня что-то не устраивает, значит что-то происходит не так, как я хочу. Так происходит вообще в жизни. Причиной любой негативной эмоции, по сути, является то, что что-то происходит не так, как мне хочется.

31:04 Жанна: Эгоизм. Корона. Так же, да? То есть я такой важный, я так решил, но почему не так? И претензии получаются ко всему, только не к себе. Я же решил правильно, я не могу решить неправильно. Я вот так придумал, значит это самый правильный вариант для меня. Потому что мне всё равно на всех остальных. Я чувствую, что мне так будет хорошо. Если оно так не происходит, значит, все виноваты, только не я. Интересно раскручивать эти понятия, что и то иллюзия, и то всё иллюзия. То есть, что бы ты ни искал, где бы ты ни находился, с кем бы ты ни общался, если ты чего-то хочешь, если ты желаешь в этом мире, оно всё иллюзия. Всё иллюзия.

32:05 Гостья: Ощущение, что это иллюзия, оно есть. И тогда оно было и сейчас. Мне кажется, особенно в этом возрасте, у многих есть понимание, что этот мир пустой, ненастоящий, иллюзий, фейковый. А чтобы узнать, что же тогда настоящее, для этого же надо действительно приложить желание, энергию, чтобы углубиться, понять. Сначала может от ума искать, сначала так. То есть, знаешь, биться в эти двери, чтобы понять, а что же тогда настоящее? А получается, что эта тонкая иллюзия, в которую ты сливаешь, она забирает, забирает, забирает энергию, и ты вроде как чувствуешь, что что-то не так, а сил разобраться уже нет. Вот почему, кстати, я очень часто фиксировала тогда раньше у себя лень. Потому что энергия уходит туда, уходит. Ещё вот тоже момент интересный, как ты говорила правильно, что мы часто рассматриваем себя в Животном начале, когда анализируем, как жертва. И я тоже вижу себя жертвой этого шаблона, я захотела, я повелась на него, он из меня вытягивает мою энергию, такая бедная, несчастная. Хотя на самом деле, а если на это всё посмотреть с точки зрения «а кому от этого плохо?» Получается, что этот шаблон сейчас со мной в жизнь вошёл, а я в жизни общаюсь с многими людьми. И по сути, когда я зацикливаюсь на каком-то человеке, может ему это сто лет не надо, а он-то тоже от этого страдает, от того, что постоянно идёт какой-то момент зацикленности, который ему тоже как-то доставляет недовольство, плюс ещё и в общении. Когда ты привыкаешь в фантазии своей манипулировать, так оно на реальности тоже переносится. Или, например, в творчестве, когда думаешь, что слава через творчество и начинаешь делать что-то не то. Эти шаблоны через работу, через всё, они просачиваются во всё вокруг меня. То есть людям, с которыми я в жизни соприкасаюсь, эти шаблоны на них тоже влияют не очень хорошо. И когда это осознаёшь, то ещё больше появляется желание от них избавиться, чтобы не быть провокатором, как минимум, не говоря уже о цели жизни, чтобы всё-таки что-то хорошее ещё приносить каждому своим существованием в этой трёхмерности. Хоть, как минимум, провокатором не становиться. И вот то же, что почувствовалось, что в моменте отказа от шаблона для меня стало знаковым сконцентрироваться на том, куда хочется тратить эту энергию. То есть не на том, куда её тратить не надо, потому что это осознание, особенно после книги, уже чётко есть, как эта иллюзия сжирает, и что эта манипуляция — это, по сути, вообще не я, то есть осознание. А когда переключаешься полностью на чувство, куда тебе хочется по-настоящему направить эту энергию, в совсем другое русло. Не то, чтобы даже русло, а совсем другое пространство, совсем другим… не знаю, как это словами передать. Ты её как будто реализуешь, ты реализуешься. Только не так, как кто-то в этом мире, а просто реализуешься. Такое ощущение, я понимаю, но трудно передать словами, это интересно.

35:46 Жанна: Хотела спросить по поводу дневников. Для чего ты их вела? Как появилась идея писать всё?

35:33 Гостья: Причём ещё онлайн-дневники, именно как блог,

36:01 Жанна: Чтобы много людей увидело, или как? Для чего вообще?

36:05 Гостья: На самом деле, это был момент убегание в ту же иллюзию, потому что, как я уже говорила, что тогда это было, как готический период, но в моём окружении, в реальности, кроме моей подруги, с которой мы вместе ушли в эту готику, больше никого не было, кто бы интересовался такой музыкой, был в этой теме. Естественно, я искала единомышленников в интернете. А на тот момент самым распространённым ресурсом, где тусили такого рода подростки, это был как раз этот блок, где я была. Это дневник. Там были и дневники других. Получается, мы там общались, я выкладывала какие-то свои эмоциональные переживания, читала комментарии. То есть, по сути, это тоже было ради того, чтобы там получать внимание, и чтобы ещё каким-то образом свою иллюзию оживлять. Потому что она же за счёт чего оживляется? За счёт того, что ты обсуждаешь этого кумира с кем-то, что ты эти эмоции, тот же фан-арт или фанфики, которые я там писала, выкладывала, ты обсуждаешь их с кем-то. У тебя такое ощущение, раз не я одна живу в этой иллюзии, живут разные люди, значит это и есть жизнь, это не иллюзия. То есть, грубо говоря, этот дневник — это тоже продолжение того же желания манипулировать, только делать еще больше, ожидать ещё больше.

37:25

Признаки чрезмерного увлечения кумиром:

- глубокая и длительная сосредоточенность на объекте увлечения;

- пристрастное, эмоционально насыщенное отношение к объекту увлечения;

- утрата контроля за временем, затрачиваемым на увеличение;

- игнорирование любой другой деятельности или увлечения;

- нежелание принять реальность.

Мировоззрение

Сила внимания

Подсознательное желание быть на месте кумира

Негативная модель поведения

Депрессия

Агрессия

Разве это ты настоящий?

38:13 Жанна: А в каком формате шло общение? Ты жаловалась или ты пиарила именно образ кумира? Что ты хотела?

38:22 Гостья: Дневники были разные и записи разные, просто из жизни даже. Но если брать записи, которые связаны с кумирами, то я там могла, например, восторгаться новой песней, восторгаться картинкой, новым фото каким-то, новым клипом и обсуждать это. То есть вот эти эмоции, как бы их выливать туда и кайфовать от того, что я как-будто их выливаю и ещё раз переживаю за счёт этого. Какое-то такое ощущение было. И плюс ещё там были размышления на философские темы.

38:56 Жанна: Ты говорила о частых перепадах, да? О перепадах настроения, депрессивных состояниях. А музыка, которая тебе нравилась, она была тяжёлая? Когда ты её слушаешь, то находишься в состоянии глубокой грусти, да?

39:14 Гостья: Тоже такой момент интересный. Не вся музыка, которую я слушала, это готика, была также более поверхностная. Некоторая вызывала грусть. И ты учишься, не то что учишься, то есть когда научилась, я поняла, что можно удовлетворение находить в ощущении грусти. Меня это не расстраивало, когда я грустная. Я грустная, и это класс. Такое было чувство тогда. А другие песни, наоборот, приносили радость, комфорт. Некоторые даже вызывали приподнятое настроение, мажорное. Это в зависимости от песни. Но в основном, конечно, эмоции были именно наполненные грустью, какой-то подавленности, чувство, что ты там никому не нужен. Это было, конечно, главное. А периодически встречались то вниз, то вверх. И, кстати, что интересно по поводу этого дневника, что тоже, когда я его анализировала, он весь состоит из скачков. И эти записи все там, они тоже, например - «Жизнь не удалась», после него же запись «Я такая классная, давайте ещё», потом опять вверх-вниз, вверх-вниз, вверх-вниз. Постоянно, то я никому не нужна, а затем две записи «Ура! Я крутая, классная». То есть идёт такое шатание. Ещё какой момент интересный был, что там были записи с трезвыми размышлениями, потому что даже когда я сейчас их читала, находила там уже сейчас для себя что-то интересное. Вот даже касательно того, что там что-то было вроде «Чего я постоянно хочу?» «Чего там все люди хотят?» «Вообще все чего-то хотят?» «Вообще мы зацыклены на наших желаниях?» «Ну почему это всё?» «Почему это всё?» Начинались какие-то позывы, о чём-то задуматься, но оно сводилось на нет, то есть в какой-то тупик. Любая запись заканчивалась каким-то тупиком, потому что, как я сейчас понимаю, вот этот шаблон, он как шоры. Порой я видела прогресс в себе, в мире, отмечала и начинала что-то копать, к чему-то приходить, а потом опять сужалось. Когда читаешь, есть какие-то моменты какого-то расширения, где я вижу, что как будто написано другим языком, другим человеком, такие мысли умные. А потом опять «фу» — и сузилась. И опять пришли кумиры, проблемы, «мне хорошо, мне плохо» — конечно же, всё записывается о себе. То есть опять проявление себя, как центра, но себя не настоящего, а себя как набор шаблонов. И вот, кстати, чем является дневник? Ведь для животного, как мне кажется, главное сделать всё, чтобы Личность начала себя осознавать, как набор шаблонов от животного. На вопрос «Кто я?» ответ был бы такой «Ну, я тот, кому нравится такая музыка, я тот, кто любит то-то, то-то, я тот, кто хочет вот это, вот это». Понимаешь? Чтобы было вот это предложение «Я тот, кто?» И ведя эти дневники, ещё раз убеждаешь себя в этом «Я тот, кто?» Вместо того, чтобы отодвинуть все эти «я тот кто?» и просто задать себе вопрос «Кто я?».

43:09 Жанна: Хотя в этих ответах нет никакого удовлетворения, но ты их всё равно принимаешь, потому что они звучат, как аргументы. Даже сейчас, когда ты уже поняла, что природа наша двойственна, что есть животное и духовное начало, и эти мысли уже более отчëтливо слышатся, ты понимаешь, что оно тебе предлагает, и у тебя есть опыт не вестись на это. Но тогда такого опыта не было. Интересно замечать в себе такие же моменты. Ты рассказываешь про кумиров, про скачки настроений, про то, что происходило с тобой. Я так понимаю, это где-то возраст детства? Начиная с детства и до?

43:55 Гостья: С 12, я бы сказала, где-то до 18-и, такой был у меня серьёзный период, 6 лет жизни полностью.

44:02 Жанна: Я слушаю тебя, я не знаю, сколько мне лет было, у меня были тоже скачки настроений, скачки состояний каких-то. Я не вела дневники, то есть я пыталась вести, но я не видела в этом смысла. Я как-то начинала, как начала, так и закончила. У меня порыв писать дневник, я написала две строчки и всё, и поняла, что он мне не нравится. Раз 15 я точно пробовала завести дневник, но у меня ничего не получилось. И ты рассказываешь про тему кумирства, что у тебя были любимые песни, обсуждения на форумах, но оно приобрело какую-то форму кумира. Какой-то поверхностный образ приобрел какую-то структуру. У меня такого не было. У меня нет привязки… Ты рассказываешь, для меня даже очень интересно и познавательно слышать, как произошла раскрутка образа. У меня такого никогда не было, и я пытаюсь понять, потому что для меня это ново, эта информация, этот шаблон для меня не действовал. Я пытаюсь понять, каким образом оно цепляло. И пытаюсь анализировать. Ты рассказываешь, что услышала одну песню, один раз услышала, второй раз услышала, и уже всё, нравится всё. Я стала зависимой от этого образа, и он у меня начал жить. Как это? Я думаю, ну нравились мне какие-то песни, но у меня даже нет любимого исполнителя, то есть по жизни у меня не было ни одного исполнителя, которого я могла бы выделить. Я слушала вообще в разнобой, что попало. Когда мне песня понравилась, я её попела 20 раз, всё, она надоела, откинула... Но вот перепады настроения, вот эти депрессивные состояния, которые именно прыжками, то радостно очень, то как-то очень печально. То от печали учишься получать удовольствие, то радостно, грустно, радостно. Но вот все эти эмоции, которые ты описала, Я понимаю, что я их тоже чувствовала. Я даю себе отчёт в том, что ты прямо описываешь то, что я вижу, то есть я вспоминаю их по жизни. Но для меня дико, что оно связано с этими шаблонами. Мне просто интересно, просто захотелось озвучить. Ты рассказываешь, и у тебя оно в форме кумира. А я даже не могу придумать, как… Я помню такие состояния… Были они, вот реально были, но чтобы какие-то образы с ними были связаны. Такое впечатление, что не было ни образов, ничего. То есть просто грустно и непонятно почему. И ещё такой момент, про фантазии. Когда мы о них говорим, они есть. Мы их описываем, и они существуют в образах, с которыми мы общаемся. Мы с тобой общаемся, разговариваем, и они сейчас есть, потому что мы о них говорим. Когда мы о них не говорим, то как будто бы и нет.

48:17 Гостья: А в смысле «как будто бы и нет»?

48:19 Жанна: Мы с тобой говорим как будто бы о каком-то фильме, который мы вдвоём смотрели. Ты рассказываешь, и попутно получается фильм. Мы же мыслим образами. Слова наши приобретают в голове какие-то образы. Только мы заканчиваем говорить, и всё пропало. Все образы, вся иллюзия как будто бы не существует. Когда мы его произносим, оно превращается, образно говоря, в такое облачко, и оно разворачивается, и мы смотрим на экран и смотрим его. Так интересно. Сам процесс очень интересен тем, как мне кажется, что эти скачки, перепады, это всё, оно свойственно каждому человеку. Просто интересно про кумиров, что многие люди не то что замещают, а наделяют эти скачки, всё, что происходит образами. И я просто не понимаю, как оно находит себе образ.

49:42 Гостья: Как начинается действовать?

49:43 Жанна: Да, как начинается изначально действовать. Гормональные всплески, допустим, до 12 лет,когда ещё Личность совсем не сформирована, там вообще бесконтрольно всё происходит, я имею в виду со стороны Личности. А дальше уже Личность сформировалась, и у неё уже есть какой-то набор шаблонов, набор каких-то моделей, которые Личность может применить, в плане даже не то, что применить, а животное может Личность забрать полностью.

50:19 Гостья: Мне кажется этот такой момент, может, я не права, как впечатлительность. Ты впечатлительная вообще по характеру?

50:29 Жанна: Я считаю, что да. Я быстро реагирую на то, что происходит, если это можно назвать впечатлительностью. Мне кажется, что да.

50:41 Гостья: Впечатлительность, в моём понимании, это та зацепка, которая сформирована животным началом. Я впечатлительная. То есть что-то происходит, и оно у меня отпечаток оставляет. Вот я что-то увидела, оно мне понравилось, и буду помнить его сто лет, как оно понравилось. Что-то не понравилось, я там испугалась, всё, меня от него отвращает. И то же самое, возможно, с впечатлительностью, я не знаю, может такое врождённое, не врождённое, не знаю, характер быть может, модель от родителей, потому что у меня мама тоже впечатлительная очень. Если проматывать к началу, почему оно так происходит. Вспомнить этот момент, когда я первый раз увидела фильм, который я вспомнила в детстве. Впечатлилось. Опять этот момент впечатлительности. Может быть, два человека досмотрели этот фильм, один бы впечатлился, а второй нет. Может в этом вопрос? Или это не так?

51:42 Жанна: Может быть, но мне именно интересно начало, самое начало.

51:51 Гостья: То есть это тоже не самое начало получается - момент, когда ты впечатлился фильмом. Есть ещё раньше?

52:00 Жанна: Откуда взялась изначальная заинтересованность к внешнему какому-то объекту, которому можно отдать свои силы и своё внимание. Понятно, мы уже проговорили про иллюзию, ты уходишь туда в фантазии, уходишь от якобы реальности. А изначально что?

52:19 Гостья: Возможно, если взять то, что ты говоришь про манипуляцию. Например, в семье, когда я маленькая была, я не могла манипулировать родителями, потому что у меня были очень такие «ух», и они мной манипулировали. А тут получается, что я прочувствовала момент, как можно манипулировать фантазией и получать от этого удовольствие. Может в этом суть? Потому что именно в моменте, что он произошёл, я запомнила, «ага, можно манипулировать фантазией, создавать себе образ и получать удовольствие».

52:55 Жанна: А это можно назвать какой-то иллюзией независимости от внешнего мира. То есть когда ты стремишься манипулировать и управлять, ты чувствуешь какую-то независимость, потому что у тебя всё под твоим контролем.

53:12 Гостья: Может быть. Я в таком ключе не думала.

53:16 Жанна: Я не знаю, это просто предположение.

53:20 Гостья: То есть независимость от внешнего…

53:23 Жанна: Часто бывает так, что детей подавляют в семье. В силу своего эгоизма и недостаточного образования по воспитанию людей, взрослые люди требуют самосовершенствования. Каждый человек развивается всю жизнь, если он действительно хочет жить, хочет понимать. А ребёнок и подавно. Он страдает от всех шаблонов подряд, и он ещё впитывает в себя как губка, и он постоянно подавляется этими всеми шаблонами, этими «хочу» со стороны родителей, это же постоянно происходит. И, может быть, как раз в период, когда Личность сформировалась, это уже после 12 лет, какие-то подмены, готовые уже схемы, по которым Личность может пойти на наживку и получить именно независимость. Может быть, это рисование фантазий и есть независимость от каких-то других персонажей в жизни, людей. Но главное, что ты будешь руководить процессом. Без зависимости от чего-либо.

54:46 Гостья: Интересно... Ты говоришь, и я понимаю, что действительно так. Потому что, вот в семье вспоминаю, чувствовала постоянно прессинг со стороны родителей. Много мне не разрешали. Но особенно, когда погружаешься в эти субкультуры, сразу хочу татуировку, хочу то, хочу то...

55:02 Жанна: И волосы зелёные.

55:03 Гостья: Сейчас я реально благодарна родителям, что мне это не разрешали... Суть в том, что я чувствовала действительно тогда такой момент, что не разрешают мне реализовывать что-то, что я хочу в реальности. Думаю, что ты права. Ты уходишь в это иллюзорное творчество, в творчество иллюзий, чтобы там чувствовать себя независимым, свободным, королём, королевой - тем, кто управляет тем, что происходит. Вначале выходит лишь желание управлять, как-то подавлять. Именно то, что я у себя ощущаю, — это подавлять. Подавлять. То есть если тебя здесь подавляют, то ты должен где-то кого-то подавлять. Если ты не можешь подавить того, кто тебя подавляет здесь, тебе надо подавлять кого-то в иллюзии. Такие стандартные от животного начала моменты. Хотя сейчас уже анализируешь и понимаешь, что мне, как Личности, не то, что подавлять не надо, мне не надо вообще это всё.

56:18 Жанна: Потому что Личность, в принципе, подавить невозможно.

56:22 Гостья: Да. Знаешь, какой момент? На днях мне пришла метафора, с которой я хочу поделиться. Знаешь, с пониманием отнестись к Животному началу. Получается, оно мертво. Оно смерть. Но оно пытается доказать, что оно живёт. Понимаешь? Все его проявления, они основаны на том, чтобы доказать, что оно живёт, что оно есть, манипулировать, подавлять, то есть быть больше, выживать, то есть выживание. Ему надо доказывать, что «я живу, я живу», хотя оно понимает, что оно смертно, но оно сознанию пытается доказать, что оно живёт. И когда оно манипулирует через тебя, все его проявления пропитаны вот этим «я живу, я подавляю, я главная, я же есть, я же есть». А Духовное — оно и есть сама Жизнь. Духовному просто не надо доказывать, что оно живёт. Оно есть Жизнь. А Духовное оно и есть Жизнь.

57:19 Жанна: А Духовное — оно и есть Жизнь.

57:21 Гостья: А Духовное — оно и есть Жизнь. Поэтому ему не надо доказывать, что оно живёт. Ему это не надо, просто не надо. Оно есть. И я, как Личность, я тоже Жизнь. Потому что я - Жизнь, потому что я, на самом деле, именно я, тоже Жизнь. Иначе меня бы не было. Вот в такой момент именно меня нет. А животное, оно вот как раз и доказывает, доказывает, что оно живёт, живёт, живёт. И из этого же вытекает ещё один момент, что вот любое Животное начало, по крайней мере у меня из головы, оно держится на чувстве «надо». Даже зависть, всё. Надо. Тебе надо быть как кто-то. Тебе надо быть лучше кого-то. Тебе надо это. Потом я спрашиваю себя, зачем? Да чтобы выжить! Тебе это надо, понимаешь? Чтобы выжить! Кем ты будешь, если ты не выучишься, если ты не покажешь всем, какая ты классная, если ты... Кем ты будешь? Будешь под мостом валяться, умрёшь. Что? Ему надо, чтобы выжить. Телу, животному. Ему это надо, надо то, надо то, надо. Никто не спорит, надо, но ему. Вот ему, чтобы выжить, надо. А мне, как Личности, сто лет не надо. Единственное, что мне надо, это здесь и сейчас отдавать себе отчёт, что - я для себя нашла такое выражение - осознаю своё Естество. Оно как-то очень реально передаёт вот этот момент себя.

59:12 Жанна: Себя здесь и сейчас.

59:13 Гостья: Да, да. Естество своё. Именно Естество. И осознаю это. Вот это моё главное дело. Отдавать себе отчёт, что здесь и сейчас. И не думать, что мне надо в будущем, что мне надо было в прошлом. Не думать. А вот здесь и сейчас. Своё Естество. Тоже животное, каким образом получается отключить его на какие-то поверхностные проявления? Да, просто понять, - такая метафора со Вселенной - что если посмотреть на Землю, на наше тело, на всё с точки зрения какого-то объекта космического, которому миллиарды лет, и вообще с точки зрения космоса, который существует миллиарды, триллиарды, не знаю, сколько там лет, то существование тела человеческого, оно даже незаметно. Вот этой одной нашей жизни 65-70 лет. Мы уже не существуем для космоса, по сути. Это всё равно, что для нас уже не существуют моменты, которые были до нас.

01:00:11 Жанна: Когда мы родились, мы начали умирать. В момент рождения мы начинаем умирать.

01:00:16 Гостья: В том то и дело, что мы начинаем умирать, только, ты понимаешь, тело не мы, а вот тело. Вселенная его уже рассматривает, как будущую витающую космическую пыль. Всё. Оно конечно, оно смертное, и всё, что, по сути, здесь происходит, оно произошло, произошло, происходит. А вместе с этим, с этой внешней какой-то плотной, какой-то мимолётной, какой-то управляющей, есть то внутреннее, даже оно не внутреннее, а оно просто вездесущее, с которым ты связан. То есть ты связан с этим вечным и настоящим, и ты реально в нём можешь пребывать. Но почему-то тебя клинит, не клинит, а засасывает в это мимолётное и проходящее. А потом, когда ты смотришь на него с позиции Вечности, понимаешь, оно не то, его просто нет.

01:01:11 Жанна: У меня пришло такое понимание, что тело наше, можно его сравнить с компьютером, и каждому при рождении даётся такой компьютер, потому что только с помощью этого компьютера мы можем существовать в этом трёхмерном мире, включиться в него. У нас, правда, нет проводка, чтобы подсоединиться к розетке, но у нас есть проводок, который подсоединён к внутреннему. То есть у нас питание идёт из другого мира, можно так сказать. То есть у нас есть это питание, мы автономный компьютер, который не требует внешней подзарядки. Этот компьютер оснащён мощными вирусами, с которыми тебе он даётся на пользование, но обязательно с вирусами, от которых избавиться ты не можешь. Ты можешь, как замутировать видео, так и законсервировать эти вирусы, чтобы они не мешали, когда ты занимаешься действительно работой, уходить как-то, обманывать эти вирусы. Есть атаки животного начала, атаки вирусные, которые идут постоянно, то есть с внешнего мира на твой компьютер постоянно идут атаки этих вот вирусов, причём разнообразных, они меняются с такой скоростью, что твои антивирусные базы не успевают обновляться. И есть это вот питание, которое дано тебе на то, чтобы ты сделал определённый объём работы. То есть тебе нужно за жизнь успеть сделать всё в рабочих программах, если можно так сказать, настроить свою Личность на такую работу, чтобы она смогла прорваться к Душе и соединиться с ней, выйти на связь с этим источником питания, слиться с ним и уйти через него домой. Можно сказать, уйти домой с победой. Не повестись на все эти вирусные программы, не повестись на то, что происходит здесь с внешней машиной. Интересно то, что реально образ такого компьютера, который обязательно с вирусом есть.

01:03:30 Гостья: Кстати, насчёт этого компьютера, аналогичный образ был, если взять это же кумирство, о котором мы говорили. Получается, что компьютер обладает оперативной памятью, которая может осуществлять нужные процессы. А выходит, что в данном моменте этот шаблон, этот вирус — это как процесс, который жрёт какое-то количество оперативной памяти реально, постоянно, потому что он не просто в тебе, когда ты конкретно думаешь, а он постоянно там, потому что он на фоне, это постоянно происходит. И постоянно жрёт какое-то количество оперативной памяти. И в данном случае, как ты говоришь, ты просто этот вирус, он остаётся в компьютере, но он просто не жрёт больше эту оперативную память. То есть ты его как бы…

01:04:16 Жанна: На карантин отправляешь.

01:04:17 Гостья: На карантин отправляешь, просто глушишь, чтобы этот процесс не происходил. То есть он есть там, как файл, но он не активируется, пока ты не кликнешь на него своим вниманием. А когда ты чётко понимаешь, что он тебе не нужен, он жрёт твою оперативную память, не даёт тебе нормально функционировать в жизни, реализовывать то, что реально нужно, то, что ты чувствуешь.

01:04:47 Жанна: Обратно пришёл образ по поводу антивируса. Твоё внимание, твой контроль над мыслями — это и есть антивирус. Насколько важно расширять своё сознание, расширять своё понимание на каждый день. Как ты это можешь? Только одним способом работой над собой, приходить к каким-то новым пониманиям или к новым осознанием. И таким образом антивирус обновляется. Животное, оно же тоже промышляет разными образами, оно каждый день обновляется, становится более хитрее, более каким-то вредоносным, можно сказать. То есть оно пытается навредить и забрать какую-то силу, использовать всю твою оперативную память на свои нужды. Но если ты будешь расширяться, если ты будешь работать над собой, понимать, то у тебя вот эта антивирусная база будет постоянно обновляться.

01:05:40 Гостья: Да, обновляться, и потому что антивирус в чём заключается, что он учится распознавать эти вирусы. Потому и расширение в том, что ты начинаешь их видеть, и как они работают, и как они тебе вредят. Потому что ещё полгода назад я ловила себя на мысли, что не очень это хорошо думать постоянно про кого-то, но я не распознавала это как вирус, понимаешь? То есть был момент фиксации чего-то там, но это не было вирусом. Точнее, это было вирусом, но я не воспринимала это как вирус. Но я стала распознавать со временем, когда шла работа над собой, «АЛЛАТРА», естественно, какие-то полностью новые взгляды, анализы себя по моделям данным в программах, то ты начинаешь понимать, что это вирус, который именно ест твоё время и жизнь.

01:06:36 Жанна: Из-за него ты делаешь ошибки, которые ты якобы не замечаешь, пока ты не расширишь своё сознание и не поймёшь, что это ошибки. Ты думаешь, что это так и надо. То есть ты выполняешь какой-то процесс с ошибками, но ты не понимаешь, что есть ошибки. Потому что вирус не даёт тебе это понять. Он сужает твоё восприятие, и ты думаешь, что ты делаешь всё правильно. Но как только ты понимаешь,что это ошибка, это работа вируса, ты начинаешь уже делать это без ошибки. Интересная аналогия с тем, как твоя машина, твоя работа становится более чистой. То есть ты, как проводник того, чего ты делаешь, ты становишься чище. Ты очищаешься способом своего расширения, своего самопознания, открытия в себе каких-то новых пониманий.

01:07:30 Гостья: Да, это правда. Очень интересно то, что, когда ты про себя рассказывала, что у тебя такого шаблона нет, я чётко у себя словила мысль, что я думала, это у всех. Я реально была уверена, что это нормально, западать на образы, просто кто-то с этим справляется, может игнорировать, а кто-то не справляется. А получается, этот шаблон не у всех работает. И можно без него. То есть понимаешь, это тоже обман животного, что это нормально, что это есть у всех, это так нормально. А потом ты понимаешь, что на самом деле можно и без этого. Не то, что можно, что и нужно. Такой очень интересный момент очень, вот эта иллюзия. Ещё интересный момент по поводу этого шаблона. Сейчас он очень сильно распространяется в обществе и навязывается, что не просто так. Потому что это один из самых крутых способов животного начала сжирать энергию у подростков. То есть просто не давать им жить. Это сейчас очень актуальная тема. Она связана с тем, что идёт очень сильно развитие массовых информационных технологий, массовая коммуникация, интернет, соцсети. В основном, конечно, заражение этим мерзким идет через соцсети сейчас. Если раньше это были телевизоры в основном, то сейчас это соцсети. Почему? Потому что, например, в телевизоре ты посмотрел клип, ты зафиксировал какие-то свои ощущения, и на этом оно остановилось - дальше выбор за тобой. То на Ютубе ты не просто посмотрел клип, а у тебя там ещё комментарии внизу от людей, которые влияют. Для тебя ссылки, куда ты сразу можешь перейти. То есть заражение таким образом происходит ещё быстрее.

01:09:20

У тебя есть кумир

Ты от него в восторге

Ты хочешь быть как он

В мыслях ты видишь себя рядом с ним

На тусовке, за кулисами, в постели

На пике его славы

Он для тебя всё

Один навсегда

Он - твой король

Он - твой тролль

А кто ты для него?

Один из миллионов фанатов

Фанаты - это его свита

Он не знает, кто ты

Ему плевать на твою жизнь

Ему нужна слава, деньги и твоя энергия

Он существует благодаря толпе, в которой ты

Он говорит, что “любит” тебя,

Чтобы не растерять свою свиту

А ты задумывался, что…

Твоё настроение зависит от кумира

А его настроение… не зависит от тебя

… ему плевать что с тобой

Ты теряешь себя настоящего,

А он усиливает власть над тобой

Без него ты не видишь смысл жизни

А он использует тебя для своей славы

Ты страдаешь, а ему всё равно

Ты ревнуешь, а ему плевать

Ты готов ради него на всё

А получаешь максимум сообщение-подачку

Ты замещаешь свою жизнь иллюзией

Приобретая пустоту

Его славу создают фанаты. Короля создаёт свита.

А кто ты на самом деле?

Какой ты настоящий?

Ведь кумир - искусственно созданный образ

Если в твоих мыслях только он,

То куда уходит твоя жизнь?

А ведь он такой же человек, как и ты

Но ты можешь сделать гораздо больше полезного и нужного избавившись от иллюзий

Аллатра стань собой

01:11:36 Жанна: Я знаю, что сейчас очень модно смотреть сериалы, они имеют несколько сезонов, постоянно выходят какие-то новые, причём штампуются с невероятной скоростью. Я иногда слушаю людей, которые рассказывают, что я новый сериал смотрю, я нашла для себя снова новый сериал. Причём сейчас смотрят сериалы не только девушки, если раньше была мода на сериалы у девушек. Смотрели телевизор в определённое время, сериал. То сейчас сериалы на любой вкус. И для каждого возраста, и на любой вкус. И смотрят и мальчики, и девочки.

01:11:24 Гостья: Уже расширилась аудитория и популярность. Один из таких популярных мотиваторов, да и вообще мыслей, как жить, когда любимый сериал закончился. Это реально, люди переживают - закончился сериал, жизнь не имеет смысла. Потому что как возвратиться в эту реальность, когда ты в той иллюзии уже привык, ты её уже насытил. Ты уже привык туда сливать свою энергию, привык-привык, и тут фух, она заканчивается. И ты ищешь себе новый сериал поскорее, чтобы уйти оттуда. Что ещё хотела сказать, что фанатство как таковое сейчас очень популяризируется. Я говорю непосредственно о том, что меня натолкнуло на это расследование, чтобы в интернете поискать, что сейчас происходит. А происходит следующее. Зацикленность на том, что так модно сейчас быть фаном кого-то или чего-то, она активно стимулируется. То есть, например, если взять тот же Твиттер. Мне интересно было задать вопросы девушкам и девочкам, которые зациклены в каких-то бойзбендах сейчас популярных, а Твиттер просто кишит этими фанатами. Для статистики, для цифры, но у одного из самых популярных певцов в современности около 40 миллионов подписчиков. Это значит, пускай даже часть это накрученные, но это 20 миллионов девочек, у которых полностью сливается энергия только в этого человека. И вот попался такой пост в Твиттере на глаза. Я его просто процитирую, он звучит так. “Ты. Твиттерский. Тебе 12-18 лет. Хочешь тату. Фандомная шлюха. Можешь тащиться по пяти мужикам сразу или больше. Тебе лень все делать.” 503 репоста. Что это значит? То, что они согласны с этим и поддерживают это как свою характеристику, это определение, которое я только что зачитала. А что, по сути, о чём оно говорит? Какого человека оно характеризует? Что это человек, который постоянно зависает в твиттере, то есть опять же в соцсети, в иллюзии какой-то. Хочет тату, хочет быть похожим на каких-то своих фанатов, хочет быть крутым, чтобы на него обратили внимание. Одновременно сливает энергию в пять или больше образов, то есть поддерживает вот эти все свои иллюзии. И причём, как правило, один из этих образов доминирующий. И кроме того, у него не остаётся энергии ни на что другое. Это ключевой момент. Тебе лень всё делать. Вот и результат. Лень всё делать. Ещё общалась там со многими, у которых там были посты. “Вот была в школе, ни на чём не могла думать, ни на чём не могла сконцентрироваться.” Спрашиваю: “А какие у тебя мысли в школе там?” “Я постоянно думаю о своих любимых певцах”.Я говорю: “А ты пробовала не думать?” “Пробовала, но не получается, все равно лезут.” И такие мысли, но по сути, это то, чем сейчас живёт очень много подростков, тем, что они зациклены на какой-то иллюзии в голове, они входят в какие-то фэндомы. Фэндомы — это что? Это посвящённая какой-то теме, чтобы не давать какую-то характеристику, это сборище фанатов, которые там делятся фанфиками, фанартами, то есть пытаются эту иллюзию оживить, то есть ещё больше внимания в неё влить, кучкуются на этом фоне. И одновременно сразу, что здесь написано, одновременно во много фандомов человек входит. То есть он и там успевает пофанатеть, и здесь пофанатеть, и тот образ поддержать, и тот образ поддержать. А лень всё делать по жизни. То есть лень спрашивать себя, кто я. Лень учиться даже. Лень поддерживать хорошее отношение с родственниками. Всё, на всё стремя просто лень.

01:16:09 Жанна: Не хватает внимания. Понимаешь, энергия и внимание. Весь интерес, всё внимание, вся жизнь, все иллюзии, всё оно там. Получается, везде он пофанател, он отдал себя полностью. И что он может после рабочего дня, после прожитого дня? Потрачена энергия, которая дана тебе на день. Всё, устал организм, тело, всё, на всё остальное просто нет времени, и желания нет, потому что там было интересно, а здесь что? Ну то есть какое саморазвитие?

01:16:41 Гостья: Там ты манипулировал, ты придумывал, что ты хотел, а тут что? В будущем у тебя всё равно будет не то, что ты хотел. И действительно, тут чётко виден этот момент, что не живёт человек. Он не живёт, как человек, он живёт образом. Вместо него можно даже сказать, что живёт этот образ. Есть такое произведение Сартра, «Тошнота» называется. Это просто в тему, о чём там было? О том, что Герой, он писал биографию другого человека, и он настолько вжился в эту биографию, настолько начал искать все факты этой биографии, это всё писать, что в конце он приходит к тому, что он сам не живёт. То есть он полностью живёт вот этим человеком, биографию которого он исследовал. То же самое происходит и сейчас. Вот эти миллионы детей сейчас по всему миру, они крест на своей жизни ставят и добровольно сливают всё в этих звёзд, фанатов, сериалы. То есть сейчас фанатеют от всего. Если у девочек это, актёры, мужчины, певицы тоже. У мальчиков это, может быть, и группы, и футбол, кстати. Когда я искала тему фанатизма в интернете, то почему-то мне первым выпадал именно футбольный фанатизм. То есть тоже такой интересный момент. Я там не копалась сильно, но сам факт.

01:18:01 Жанна: По футбольному фанатизму надо пообщаться отдельно с человеком, который фанатеет.

01:18:09 Гостья: Да, да, да. Я вот какой вывод себе бы сделала, что вот это всё навязывается, то есть, вот эта модель поведения, что можно быть фанатом. Если специально анализировать, то эти образы молодеют. Если раньше были звёзды в 18-19 лет, то сейчас начинают уже с 13 лет. Так, чтобы по возрасту ещё совпадало, где девочка могла вести какую-то звезду и образ ей придумывать, продумывать. То есть вот этот фанатизм, понимаешь, постоянно разжигается через эти же соцсети. Эти кумиры, они якобы общаются с фанатами, видео выкладываются, где они с этими фанатами встречаются. Каждый думает, когда-то он со мной тоже встретится, когда-то на нём женюсь, грубо говоря. То есть каждый думает, что он может стать именно этим. Всё это продумано и это видно, понимаешь? Видно за этим всем чётко продуманную систему. А кроме того, сейчас это приобретает ещё более губительные последствия, поскольку образы очень сильно развращаются, формализируются. То есть это я опять же сравниваю с тем, какие были образы, когда я была подростком и какие сейчас, это даже не сравнишь. То есть сейчас, особенно женские образы, даже говорить об этом не хочется, потому что это настолько отвратительно, что на голову не налазит ((потеря всех норм приличий и морали))то, каких они делают сейчас звезд девушек, какую модель поведения. А выходит же, что, пускай даже эта девочка, которая говорит, да я на самом деле не хочу быть такой, мне просто музыка нравится. Но всё равно.

01:19:52 Жанна: Даже, если послушать новости о знаменитостях, которые популярны. Все же интересуются, что там происходит в жизни, как бы в реальной жизни той или иной звезды. То есть постоянно показывается неправильный образ жизни, если можно так сказать. То, что ведёт к изнашиванию тела очень быстро. Как это, die young.

01:20:28 Гостья: Live hard, die young. Fast. Live fast, die young.

01:20:30 Жанна: Да, живи быстро. Быстро, умирай молодым.

01:20:32 Гостья: Умирай молодым, да. Ну да, то есть вот этот момент. Ещё, кстати, популяризируются эмоции. То есть, что счастье — это эмоции. И что круто, когда у тебя много эмоций. Круто, когда ты весь эмоциональный. И что даже круто, когда у тебя перепады эмоций. То есть, когда тебе плохо, хорошо, плохо, хорошо. Когда вы ругаетесь, радуетесь. Это же жизнь. Вот эти все эмоции. Это же буря. Это же так надо жить. Это же круто. Я чётко помню, что у меня в одно время, особенно когда я побывала в другой стране, которая живёт такими эмоциями, вот я приехала, и у меня чётко было, что цель моей жизни - это чтобы проживать каждый день на эмоциях, с какими-то впечатлениями, с какими-то «вау-вау-вау-вау». Я реально тогда, как раз был тот период, когда очень сильно во мне встал страх смерти, какой-то пустоты, безысходности, при том, что я для себя чётко решила, что буду жить эмоциями. Оно всё пустое. И я это почувствовала очень чётко на своей жизни, что значат эти эмоции, ради которых ты живёшь, чтобы получить это моментное счастье. Ещё помню, у меня была уверенность, что счастье, оно не может быть постоянным. Счастье — это момент. Стремиться к постоянному счастью — бессмысленно. А потом ты понимаешь, что есть настоящее счастье, но даже словом «счастье» это не назовёшь, потому что это что-то большее, это что-то более монолитное и настоящее.

01:22:03 Жанна: То, что настоящее, ты его хочешь сразу всеми хорошими словами, которые существуют вообще, назвать, и оно всё равно не выразит всей глубины, которую ты переживаешь внутри. То есть ты хочешь рассказать, рассказать, какое оно, и понимаешь, что всё равно лишь немножечко-немножечко описал,

01:22:26 Гостья: Действительно лучше в эти моменты не словами, а чистым состоянием. Ты вспоминаешь, оно активизируется, входишь в него и всё ты передаёшь этот момент. Суть в том, что делают популярным. Делают. То есть этот момент я очень чётко сейчас вижу, анализируя эти же ролики, те же пиар-комплексы, какие-то пиар-акции. Это всё делает популярным этих людей, делает популярным определённые образы, для того, чтобы подростки сливали свою энергию туда, чтобы они умирали. Животное начало делает свой конвейер субличностей. Вот что происходит. И естественно возникает вопрос, как сделать, чтобы так не было? Или хотя бы, как увидеть общество, где такого нет? Общество, где не работает хотя бы, как минимум, этот шаблон. И вот как я его вижу - это когда подросток в момент всплеска, где он чувствует что-то творческое, заряд, который идёт, он его реально направляет…, сейчас как-то попытаюсь описать свои ощущения. Когда мы приходим в этот мир, нам кажется, что всё всегда было так, как оно сейчас. И даже вспомню момент, я смеялась, мне тогда родители сказали, что когда-то телевизоров не было. Как? Не было телевизоров когда-то. Сейчас уже рождаются, что телефонов когда-то не было или компьютера уже. А тут оказывается, что очень многое раньше было по-другому. И когда начинаешь вот это узнавать, то есть такой вопрос: «Куда я пришёл?» Вот этот вопрос, он естественный и он расширяет. Вот в чём дело. Когда идёт какой-то доминирующий вопрос в голове, пускай и от ума, но расширяющий, это круто. И если в него направить вот этот потенциал… Если родится человек, он не знает ещё, что там есть то, есть то, есть то, но ему хочется узнать. Вот сам вот этот момент, я хочу узнать, где я живу, что это, где я живу, кто я? Вот такие вопросы. Если в них направлять этот потенциал, это всё, чтобы человек искал, пускай одно искал, другое искал. Просто ещё такой момент, когда волна чего-то настоящего, интуитивно же чувствуешь, то есть интуитивно понимаешь, что тут уже что-то настоящее.

01:25:15

Хочу славы

Любая иллюзия за вашу жизненную энергию

Представляю, что я-он

Хочу быть на его месте

Почему я, не он?

Чувствую себя опустошенным

Все тлен я в печали

Лень всё делать

Мне плохо я потерял себя

Любая иллюзия за вашу жизненную энергию

Хочу славы

Хочу узнать кто я

Хочу познать мир и себя

Хочу помогать людям

Хочу жить реальностью, а не иллюзией

01:26:05 Гостья: Если моделировать себе общество, в котором нет шаблона кумирства, то подростки, как я вижу - может это только моё представление - такое, что вот в этот период они все с горящими глазами, такие все творческие и широкие, понимаешь? Они везде, они всё. Если они рисуют, они рисуют всё и всеми стилями, какие только возможны. Если они музыку пишут, то они всю музыку пишут. И они чётко понимают, что вдохновение идёт оттуда. Если они ищут, то они ищут, и им реально интересно узнать, кто они. Понимаешь? Вот я всегда вспоминаю, у меня был этот вопрос. Кто я? Ну, кто Я? Почему я себя не вижу? Тоже такой момент интересный. Люди спорят, есть ли невидимый мир или нет невидимого мира. А существование самой меня не доказательство того, что он есть. Ведь я себя вижу, то есть я нахожусь не здесь. Это же самый интересный момент.

01:27:06 Жанна: Кстати, ты начала говорить, у меня тоже такое, даже и сейчас очень часто происходит, я подхожу к зеркалу и я начинаю смотреть с удивлением: «Ох, кто-то там есть».

01:27:23 Гостья: Да.

01:27:24 Жанна: Трёхмерный объект. То есть я себя часто не ассоциирую с тем отображением, которое вижу. Я вижу и не могу понять. Для меня очень часто состояние внутреннее, которое у тебя там и, когда ты проснулся, ещё эта трёхмерная картинка подкачала, да? И ты подходишь к зеркалу, смотришь, думаешь... Я, конечно, прошу прощения, но это не я. Знаешь, разворачиваешься и с такой радостью: «О, класс! Вот начинается мой новый день! Вот здесь и сейчас, вот она радость!» То есть ты говоришь: «А я не доказательство ли того, что невидимый мир существует?» Действительно, если каждый начнёт осознавать. Да, подойди к зеркалу, посмотри, это разве ты? Это всё, что есть, да? И вот практически все люди ассоциируют себя с телом. Но если каждый сейчас подойдёт к зеркалу, вот просто встанет, просто встал перед зеркалом и смотришь, то есть голова, руки, ноги, неважно какой ты толщины, худой, толстый, не знаю, любой, это вообще не важно. Вот ты будешь смотреть в зеркало, и поверишь ли ты, что это всё, что есть? Но вот ты сможешь поверить, что вот всё, что ты сейчас видишь в зеркале, это всё, что есть? То есть эти все мысли, все ситуации, которыми ты живёшь, все действия, которые ты совершаешь, всё-всё-всё, что происходит, вот эта наполненность, даже иллюзии, их же даже не видно. Даже хотя они иллюзорные, они смертные, как и мысль материальна, хотя мы её не видим, но она материальна, она через нас, как трёхмерный объект воплощается в жизнь. Но сможешь ли ты проассоциировать себя полностью, что вся твоя жизнь, всё, что с тобой происходит — это тело? Да никогда в жизни ты с этим не согласишься. Ну как? Во-первых, происходит такой «хоп!» — узнал, не узнал. Знаешь, вот этот момент «ты или не ты?» — «О, это я». Уже привычно думать, что это я отражаюсь в зеркале. Но если вот так глобально подумать, то ты в зеркале что видишь? Ты видишь оболочку. Ты даже не видишь того, что ты сейчас думаешь. Странно ассоциировать и не верить в невидимый мир. Ты очень интересную тему затронула. Она цепочку каких-то осознаний понесла за собой. Классно! Это здорово!

01:30:11 Гостья: Я заметила, что приходят такие осознания в процессе раскрутки своего животного. Не просто сидел и бах! пришло понимание, нет. А именно ты сидел, что-то раскручивал, раскручивал одно, в одной сфере. То есть казалось, раскручиваешь одно, а расширяешься в целом. Ты начинаешь видеть не другое, а больше, в целом. То есть не по конкретному одному предмету, о котором ты думал, а в целом больше. Вот. И это, по сути, и есть то новое общество, настоящее общество, с людьми, которые уже описали это ощущение, и они чувствуют и живут этим. Мне кажется, что очень многие такие акции «Животного начала», в том числе и массовое зомбирование детей и подростков кумирами и идолами, оно не будет иметь успеха, если подростки, они будут чувствовать и понимать, что есть нечто более важное. Потому что, я себя сейчас ставлю на место подростка, я вспоминаю себя тогда, как бы я отреагировала, если бы мне сказали, что всё это, чем ты сейчас фанатеешь, это всё иллюзия, ты сейчас просто свою энергию в никуда выбрасываешь. У меня бы тогда вопрос родился, естественный, — а куда? Ну хорошо, если не в них, то куда? А вот это осознание, что есть нечто более важное, что есть некоторые более важные вопросы, на которые себе стоит ответить, которые стоит как минимум задать, чтобы быть Настоящей Личностью, чтобы как-то отдавать себе отчёт в том, что ты всё-таки живёшь, а не существуешь.

01:3147 Жанна: А Жизнь ты получаешь как раз с такими настоящими чувствами, которые внутри тебя. То есть всё, что происходит внутри тебя, только оно имеет значение, только оно имеет Жизнь, только оно связано с Жизнью. Потому что всё, что внешне, оно как бы иллюзорно и тленно, оно проходящее, оно ускользнëт очень быстро. Твои примеры со Вселенной, с жизнью Вселенной, с жизнью во много миллиардов лет, если сравнить с 60 лет, которые в среднем живёт человек. Это же вообще пролетит и не заметишь. А жить и не жил и не начинал жить ещё.

01:32:23 Гостья: И почему мы так говорим, мне кажется, что на данный момент важно формировать, ответственность у тех же родителей, у тех же подростков — формировать понимание того, что есть то, что стоит познавать в этом мире. И не то, что просто есть, что оно реально более важно и более имеет смысл туда именно направить свою энергию, чтобы это познать, внутреннее это. Потому что это стоит того, вот это стоит того, потому что оно останется с тобой. То есть это то, что ты унесёшь с собой даже после того, как тело твоё будет уже съедено червями, переработано, превратится в мусор. Оно будет с тобой всё равно, то, что ты познаëшь именно внутренне сейчас, вот здесь. Мне кажется, что если это сознание будет, то тогда уже такие провокации животного начала:”А вот смотрите, какой крутой опыт, смотрите, какой мальчик, как он смотрит, как он улыбается, как он поёт”. Это просто не будет иметь смысла. Потому что зачем мне вот этот...Это всё равно, что показали бы мне какого-то мультяшного героя.

01:33:40 Жанна: Во-первых, кто-то на этом зарабатывает очень много денег. Во-вторых, кто-то получает от этого очень много выгоды в плане того, что энергетика вкладывается от многих людей, идёт подпитка и с той стороны, и с той стороны. То есть это самая выигрышная модель для животного разума, правильно? Такой человек, который попадается, является чистейшим проводником Животного начала. Он генерирует энергию, за счёт которой живёт Животный разум, за счёт которой он существует, питается. То есть он подпитывается от очень многих. Представляешь, вот этих чистейших проводников Животного начала, их же тысячи.

01:34:28 Гостья: Очень много, да. Их очень много. Сейчас это приобретает именно такой массовый-массовый характер. То есть оно становится всё больше, больше, больше, но выбор всё равно за каждым. То есть каждый чётко вот сейчас, именно вот сейчас, в данном моменте, не когда-нибудь там, не через время, а вот прямо сейчас выбирает это делать. То есть вот прямо сейчас. Действительно, это же не сложно, вот именно прямо сейчас.

01:34:58 Жанна: Только что, знаешь, конкретизировать захотелось по поводу, вот вроде как очень приятно и хорошо высказывать своё восхищение. Ты якобы делишься своими позитивными впечатлениями о чистейшем проводнике Животного начала. Ты высказываешь восторг, всплеск эмоций, ты находишься на каком-то пике. Тебя воодушевило, так сильно тебе понравилось. И что? Просто проводник, батарейка животного разума у тебя забрала только что кусочек твоей жизни, кусочек того, что ты смог бы сформировать внутри себя, то есть раскрутить это, расширить и понять для себя что-то. Ты даже не знаешь, что, но оно бы дало тебе скачок вверх.

01:36:04 Гость: Оно бы как минимум что-то тебе реально дало, а не просто…

01:36:08 Жанна: Да, а как оно кауфлируется? То есть вроде бы хорошее, у тебя там всё хорошо, вроде.

01:36:21 Гостья: Да, вот я бы прямо сказала, мысли чётко такие были: “Ну, а что тут плохого?” То есть я уже даже книги прочитала, начала контролировать мысли, всё, ловила эти мысли: “Ну, я же позитивно думаю о человеке. То есть я же там не думаю, какой он плохой, нет никого негативного.” То есть это хорошая мысль, но при этом что происходит? Нет осознания деструктивности этого процесса, который происходит, деструктивности для меня, как Личности. А теперь когда, как ты сказала, когда это всё видишь, как оно на самом деле происходит? То есть из тебя вытягивают энергию, и ты даже, казалось бы, пребывая на таких каких-то эмоциях...

01:36:51 Жанна: Ты с радостью отдаёшь своё внимание.

01:36:53 Гостья: С радостью, да, отдаёшь свою энергию: «Да, конечно, держите, вот я тоже стану субличностью, поживу потом когда-нибудь». А реально, знаешь, что такое: «Да, пожалуйста, живите, я потом поживу». То есть не ощущаешь этот момент, что ты жизнь свою отдаёшь. Вот как-то так. А когда ощущаешь, то как раз происходит полное переосознание. Когда чувствуешь, что это очень важно, то, что у тебя есть, направлять туда, куда нужно. Такая метафора пришла, но как метафора или не метафора, а выражение, нет не выражениях, а осознания, которые пришли. Вот просто пришли сейчас во время раскрутки животного начала. Что здесь, если задуматься, Источник Жизни и её цель — это одно и то же. Источником Жизни и целью Жизни является одно и то же.

01:37:58 Жанна: А если ещё и Жизнь, это одно, и вот все стремления, которые правильные, и вообще чувства, и вся природа, что имеет позитивное, это в принципе одно. То есть образов, которые пустые, их очень много, их невероятное количество, для каждого работают свои. Но самое важное, то, что есть в каждом человеке, оно одно. То есть вот этот поток от Души к Личности, он один, можно сказать. То есть всё, что созидает, оно как бы одной природы. И всё, что разрушает, это тоже как бы одна природа, но она такая, знаешь, какая-то размытая. В ней ничего нет, кроме ярких, колких образов, которые фрагментами. Оно как давно не дефрагментированный диск. Как-то всё разбросано, нет единого какого-то. А то, что ты называешь цель и жизнь, оно одно и оно мощное, оно питает всё.

01:39:19 Гостья: Вот именно, эта мысль, она во мне появилась, как ответ на вопрос: «Зачем?» Зачем создано это всё? Почему я, не являясь телом, сейчас нахожусь в теле? Почему я, не будучи частью этого трёхмерного мира, сейчас живу в этом трёхмерном мире? Зачем это тогда, если я по природе другое существо? И тут она приходит, что вот то, что тебя сюда запихнуло, это и есть то, к чему ты должен идти. То есть приходит такое ощущение, что смысла в деле как таковом, в материи нет. Вот просто в чём дело. То есть смысла жизнь искать вот здесь, в этом внешнем, видимом, ощущаемом, нет. То есть смысл, он там, внутри, в том едином, в том, что ты сказала. И просто смешно становится, когда ты понимаешь.

01:40:29 Жанна: Смешно становится, когда ты понимаешь это. У меня тоже появился образ своеобразный. Вот этот весь трёхмерный мир, он существует для того, чтобы поддержать это трёхмерное тело. Ну то есть этот трёхмерный мир для трёхмерного тела. Но ты не являешься этим. То есть ты, в принципе, никакого отношения к этой трёхмерности не имеешь. Если взять Личность, то её трёхмерное тело, как ты его видишь? Ты видишь? Я не вижу. То есть зрением, которое есть у тела, я его не вижу, но я знаю, что оно есть. Я его чувствую, я как бы ассоциирую себя со своей Личностью. То есть Личность — это я, когда я выбираю, когда я делаю выбор, я — это Личность. И для Личности важны как раз-таки невидимые. Если есть понимание, осознание, кто Личность - ты Личность, и что для тебя важно только внутреннее, жизнь другая. А вот эти все условия, они для того, чтобы сделать выбор. Да, дать тебе выбор вообще, чтобы ты понял, что кроме настоящего есть ещё то, от чего нужно отказаться. Чтобы ты смог ценить настоящее, зная, что есть вот такое.

01:41:47 Гостья: Да, тоже очень интересный момент в связи с тем, что ты говоришь. Понимания, восприятия своей жизни сейчас, как этапа своей жизни. То есть ты перестаёшь себя ассоциировать с тем, что умрёт. Ты начинаешь ассоциировать себя, вот я, как личность, на данный момент обладаю такими-то инструментами, сознанием определённым. Я чувствую, я осуществляюсь, я реализуюсь. То есть в каждом моменте этой жизни я как будто ещё больше реализуюсь. И реализовавшись, то есть уже скинув вот эту оболочку полностью, будет следующий этап. То есть, ты понимаешь, нет смысла представлять, какой он или что, но ты чувствуешь, что там дальше ещё будет, и ещё… то, что сознание на данный момент времени осознать не может, но ты чувствуешь Жизнь.

01:42:41 Жанна: И ты чувствуешь, что она бесконечна.

01:42:44 Гостья: Вот, что она бесконечна, и это не просто Жизнь, она постоянно развивается как-то так. То есть сейчас в данный момент у нас присутствует постоянное ощущение, что надо быть и как-будто изменяться, улучшаться, реализоваться. И для личности больше, больше, шире, шире, что-то так, шире, шире. И потом это не останавливается, это расширение, оно дальше идёт. Просто я к чему это говорю? Вот тут ключевой момент, что сознаёшь свою жизнь в теле как этап. Как этап. И всё, что ты здесь делаешь, то, что сейчас мне надо это сделать, делается хорошо, но это всё этап. Один этап чего-то огромного.

01:43:40 Жанна: Даже если вот в этом контексте, в глобальном рассматривании, то что трёхмерное тело в трёхмерном мире и всё, что касается его дел трёхмерных, всё, что делает тело, всё, что происходит с ним, всё, чем он занимается — в принципе, Личность к этому вообще не имеет никакого отношения. Ты можешь только осознать, как Личность, сделать осознанный выбор в сторону Духовного, начать движение вперёд, пребывая в этом состоянии. Даже не то, что постараться, или тебе надо, или ещё что-то, а просто своим состоянием ты можешь служить примером другим людям к тому, чтобы у них проснулось тоже это состояние. То есть делиться, заражать друг друга, только хорошим. Не внешним, который и так заражает всех и каждого, какими-то новыми вирусами, новыми веяниями, новые направления себе подыскивает и всё время внедряется в твой компьютер, чтобы его как-то загрязнить.

01:44:50 Гостья: Воровать оперативную память.

01:44:51 Жанна: Да-да-да, воровать оперативную память. А наоборот, откинуть всё, мало того, что избавиться от своих вирусов или хотя бы заблокировать их, чтобы они не мешали тебе работать. И в этом состоянии ты можешь по сети невидимой делиться с другими людьми, быть проводником света, быть проводником жизни, а не смерти, служить свету, а не тьме. И это в руках каждого. Выбор за тобой.

01:45:36 Гостья: Класс. Это действительно так. Знаешь, такое ощущение просыпается внутри. Вот ты сейчас говоришь эти слова, что эта возможность быть проводником Света, точнее, быть собой и в этом Свете находиться, это как цель, которую ты преследуешь в каждый момент, здесь и сейчас. И тот факт, что этот Свет ещё вокруг тебя что-то улучшает, это как бонус. Понимаешь, когда-то для меня было самоцелью, причём главной целью, реализоваться в помощи людям. То есть это была подмена, потому что я думала, ну я там уже как-нибудь, то ли спасусь, не спасусь, то ли медитации делать, не делать, но главное, людям помогу. Вот такое было. Но сейчас, особенно после “АллатРа”, совершенно другое осознание пришло, Главное — это свет внутри себя поддерживать, быть Жизнью, быть Жизнью.

01:46:37 Жанна: Иначе никому нельзя помочь.

01:46:40 Гостья: Потому что, во-первых никому нельзя помочь - спасший себя, спасёшь любого.

01:46:49 Жанна: Спасётся один, спасутся тысячи.

01:46:51 Гостья: Спасётся один, спасутся тысячи. И когда ты направлен на то, чтобы самому быть чистым и отдаëшь себе отчёт в том, что ты здесь и сейчас проводник духовного, ты волю духовного проводишь сейчас. И это хорошо не только для тебя, но и для очень многих людей вокруг, на которых влияет то, что ты делаешь, с которыми ты просто общаешься, ты как-то создаëшь такой радостный, приятный бонус. То есть ты понимаешь, что то, что ты хорош - это так и должно быть. У всех людей всё равно есть свой выбор. Просто интересно, я осознала, что пропал момент именно животного желания: на свою сторону людей перетянуть. У каждого есть свой выбор, каждый сам решает, чем ему жить, какие мысли думать, что ощущать, сам решает. Я могу только решить за себя. Могу сама решить здесь сознательно, сейчас чувствовать свет внутри и выйти Личностью, которая резонирует с тем, что происходит с ней, через неё происходит. То есть что-то происходит, ты чувствуешь, что происходит, ты как бы резонируешь с тем, что происходит. И хорошо, какой-то комфорт, спокойствие какое-то, умиротворение. То есть все эти чувства, они очень такие чувственные, то есть ты чувствуешь их и поддерживаешь, а то, что уже происходит вовне, это всё как результат этого бонуса, хорошего, плохого, оно всегда стремиться оценку давать.

01:48:42 Жанна: Ему и оценку не надо давать. И, когда хорошее состояние, то ни в чём не нуждаешься, ничего тебе не надо. То, с чего мы начинали. То, что животное, оно пытается выхватить то, что ему надо, надо, надо, надо, а тебе не надо. Получается, тебе ничего не надо. Ты, когда находишься в этом состоянии хорошем, ты им делишься только потому, что ты находишься. Какие-то такие понимания. Очень интересно именно находиться в этом понимании. Знаешь, как поток пониманий, даже можно сказать, из одного плавно в другое, из одного в другое. И оно прям так чувствуется, как наполняется всё пространство этим, что происходит.

01:49:32 Гостья: Да, пониманием и каким-то расширением. То есть в тот момент, когда этим делишься, общаешься, то я чувствую, как внутри какая-то часть сжимается. Какая-то часть сжимается. То есть, именно реально животное, оно как-будто, знаешь, его как корячет.

01:49:47 Жанна: Коробит, что-то меня коробит.

01:49:50 Гостья: Коробит, да, что-то, что-то его, понимаешь, что-то оно с жиру бесится((злится, беспокоится)). А ты вообще не здесь. Вот это очень клёвое ((восхитительное)) ощущение, что я вот сижу здесь, вижу тебя, но я не здесь.

01:50:10 Жанна: По большому счёту я даже не вижу ни тебя, ни комнату, ничего. То есть, когда идёт вот этот диалог, ты перемещаешься куда-то именно в своё понимание, вот ты не здесь. Ты расширяешься, ты выходишь за границы не то, что тело, ты как будто за границы всего трёхмерного выходишь и просто начинаешь чувствами идти или по новым каким-то пониманиям.

01:50:36 Гостья: Ты их перебираешь? Да. То есть вот одно такое «ага, ага, вот так вот, о, даже так вот». Такое «ммм». Что дальше, идёшь именно чувствами «а, а, а тут вот так вот».Что, серьёзно?

01:50:50 Жанна: И понимание, оно даёт тебе силы какие-то новые, да? Вот оно как-то раскрывает, и как будто бы вот вот этот поток, который идёт изнутри, он как будто бы в этот момент расширяется, либо убираются какие-то преграды, которые мешали ему пробиться до твоего сознания. Постоянно сознание чем-то загрязняется извне, когда мы принимаем сторону Животного начала, когда мы пропускаем эти мысли в течение дня, в течение жизни, что очень печально и очень грустно вообще не задумываться. А ведь на самом деле мы сами только начинаем в этом разбираться. А сколько лет мы пребывали в полной иллюзии, суженности, и только какие-то проблески, и то мы не отдавали им никакого ни внимания, ни значения, что это были действительно проблески жизни. То есть оно просто в общем потоке, в какой-то серой массе, непонятно вообще, чем, как и для чего.

01:51:53 Гостья: А что происходило? И вот, кстати, знаешь, что сейчас интересно, что эти чувства, которые широкие, наполняющие, они совсем не такие, как эмоции. Как эмоции восторга, радости. Они другие совсем. От них тебе не хочется пищать, визжать. И зачастую, когда идёт, я даже не знаю, как это сказать, какое-то состояние благоговения внутреннего и умиротворения, и света, и спокойствия. Ты просто есть, и даже рассказывать никому не хочется. Если эмоции, которые возникают вследствие того же шаблона кумиров, то тебе сразу хочется эти эмоции всем показать, выплеснуть куда-то. Идёт постоянный резкий скачок. А тут оно есть, оно просто обволакивает, ты в нём, оно в тебе, оно есть. И ты его чувствуешь. И не хочется его обличать словами, передавать, гордиться. Но знаешь, грубо говоря, всем показывать, что ты это чувствуешь. То, что часто с эмоциями происходит - я хочу, чтобы все видели, что я радуюсь, или я хочу, чтобы все видели, что мне грустно. Тут такого нет. Оно именно есть, и ты его чувствуешь, понимаешь, и просто с ним пребываешь. Ты сильно словами передаёшь этот процесс, хотя он, наверное, у тебя ещё более глубже. Не то, что более глубже, в другой степи. Когда понимаешь, то есть когда осознаёшь новое, и открываешь шире, шире, больше. Там спокойствие, а там уже какое-то изумление, а там ещё что-то. Оно всё новое совсем для сознания. Тоже сознание новое совсем. Ты знал раньше, что ты можешь почувствовать. То есть я могу такое, такое, такое почувствовать. А тут понимаешь, что ты не чувствовал никогда.

01:54:59 Жанна: У меня такие два примера. На фоне тоже и кумирства, и вообще соцсетей. Вот вспомнила двух человек вроде бы разных. Просто общалась. Одному человеку сбросила ссылку с предложением посмотреть видео. И человек пишет, если это никак не связано с рок-музыкой, то у меня нет времени это смотреть. Я говорю: “Если вы человек, а не робот, не бот, то в принципе это видео…” А, он написал, меня это не касается, то есть если это не связано с роком, то меня это не касается. Я пишу: “Если вы человек, то это вас касается, потому что это видео касается каждого человека”, про животное, про духовное там. И так интересно, он сразу отреагировал, то есть «Нет, вы поймите…», его просто пробило. Я никакой реакции не ожидала. Я просто написала так, как оно есть. И такой эмоциональный отклик... Его тронуло это. Тронуло, что действительно, в первую очередь, всё-таки он человек. И второй случай абсолютно противоположный. Пишет мне один человек и говорит: «И много ты уже добра сделала?» Я говорю: «Так оно разве фиксируется? Сделал добро и забыл. Разве считается на показ? То есть, для чего? О чём ты спрашиваешь? Я не могу въехать.» Сам вопрос нелепый, как ответить на него не понятно. То есть, как мне кажется, может человек захотел завязать хоть как-то беседу и не придумал ничего лучшего. Но эта тема пошла именно вот в разворот. Я ответила подобным образом, что разве нам нужно фиксировать добро? Ты его делаешь и делаешь. Это как кредо жизни, как угодно. Ты просто делаешь, потому что тебе от этого комфортно, потому что оно резонирует с твоим внутренним состоянием, или как-то находится на одной волне, и вообще тебе хорошо от этого. А он мне сразу тут же пишет, что добрыми делами не прославишься. Так я говорю: “Так добрые дела делаются не для того, чтобы прославиться”. Я вообще не поняла тему беседы. Вроде я общаюсь с человеком, но он как будто вообще не слышит или не видит, или непонятно. То есть вроде человека зацепило про добро поговорить, и он вообще не отреагировал ни на что, то есть в нём ничего человечного такого не проснулось, не ёкнуло. А другой человек, который сначала отрицал, что его вообще ничего не беспокоит, его не касается, что происходит в жизни, только рок. И он как бы очень отреагировал на человечность. Такие вот в сознании два примера. Причём всё зависит от каждого. То есть, что ты выбираешь, то тем ты и являешься, по сути. Когда ты говорила, что я, по сути, есть Жизнь. Ты, по сути, есть Жизнь, если ты выбираешь Жизнь. Если ты выбираешь смерть, то ты, по сути, смерть. И всё в наших руках. Я вспомнила ещё, если человек пребывает на волне злости, то злость его уничтожит. Если человек пребывает на волне добра, то будет Золотое тысячелетие.

01:57:59 Гостья: Да, Золотое тысячелетие. Да, интересно. Но оно уже сейчас должно. То, что оно будет, то будет - это будущее, но формировать его уже сейчас надо. То есть будущее уже сейчас, здесь и сейчас, в выборе каждого.

01:58:15 Жанна: Да, просто это понимание, что это не будущее. Вообще, нет ни прошлого, ни будущего. Всё, что будет, так сказать, — это будет следствие того, что мы делаем сейчас. Но оно всегда будет следствием, и следствие — это то, что мы сейчас уже имеем. То есть мы имеем то, что заслужили своим выбором. Мы находимся в том месте, которое сами выбирали.

01:58:41 Гостья: Куда мы сами же себя и поместили. Да, это 100%. Здесь и сейчас. Слова такие замечательные были, правда, я не помню. По-моему, даже не «Аллатра», а в какой-то другой книге Анастасии Новых, может в «Птицы и камень». Там такие слова. «Но тебе же не сложно здесь и сейчас, вот прямо здесь и сейчас, взять и контролировать твои мысли». Реально не сложно. Вот я сижу сейчас, вот контролирую своё состояние. Отчёт себе даю, что я в нём. Так из таких сейчас вся жизнь состоит. Из таких сейчас. То есть вот сейчас, вот сейчас и сейчас, и сейчас. Из таких постоянных сейчас. И когда ты это понимаешь, что сейчас оно постоянно, и ты сейчас, в каждом сейчас постоянно, такое слово онастоящиваешься.

01:59:35 Жанна: Какой сегодня день? Сегодня. Сегодня мой любимый день.

01:59:41 Гостья: Да, время какое сейчас?

01:59:45 Жанна: Сейчас моё любимое время.

01:59:46 Гостья: Моё любимое время точно единственное время, в котором мы живём.

01:59:52 Жанна: В котором мы можем жить. Итог, мы не живём, мы как бы, мы можем жить, если осознанно выберем его, как основу своей жизни. То есть сейчас - это основа того, что мы осознаëм кто мы и начнём жить, и станем сами этой жизнью. Опять-таки, всё в наших руках. Спасибо тебе большое. Нам было очень интересно. Я думаю, что это не последняя наша встреча.

02:00:19 Гостья: Да, спасибо тоже большое, огромное. Потому что в процессе разговора ко мне пришли новые осознания. То, что, например, чётко я поняла, как сказать, очень расширенное сейчас состояние такое классное, за счёт понимания, понимания какого-то. Поэтому тоже огромное спасибо вам.